美國仲可以興盛多幾多年?

有冇咩隱憂?

咩野繼續維持佢優勢?

美利堅永垂不朽

現在淨係軍事同石油都食住好多國家，但將來多國能源政策既改變，會否影響美國石油戰略?

到時候你仲生存先再講好冇?

一個有幾千種跨國企業的國家同軍事強國會倒吓，原因不外乎一個：如果你想知我也不會再講！

美國本土安全無受其他國家威脅丶人口多丶氣候溫和丶多資源丶科研技術領先，呢五十年都會係佢最大

又偏離話題

天災人禍？

我諗黃石至係佢地本身最大既隱憂
其他地方不論經濟科技軍事都好尾機

黃石爆我諗全世界都唔惦

到時全世界死一半人兼打仗

種族矛盾問題係隱憂，其他諗唔到

我想問樓上話美國會永垂不朽既大國既人
有無諗過百幾年前既大英帝國，全球殖民地獨立得七七八八
由一代霸權變為一個大國仔

如果美國要亡 都應該係歐盟，中國，其他地方崛起，令佢既光芒減淡

不過中國國內隱憂嚴重又真既

如果黃石公園的火山爆發，規模將是1980年聖海倫火山爆發的2500倍，從而引起全球性的災難，包括：

火山灰將覆蓋全美3/4的土地；
在火山一千公里範圍內，灰塵引起大量暴雨，爆發泥石流，火山灰將壓垮多數民房；
火山灰塵導致電子設備無法正常使用，將使通訊，交通，物流等行業全線癱瘓；
多數民眾將死於化學氣體中毒、受污染的水和食物，比如氟；
全球性的天氣災難。硫酸氣體層將在2周內覆蓋全球，反射陽光，致使全球平均氣溫下降12--15度。赤道附近可能持續兩三年的積雪，季風消失，大部分人類和動植物會死於寒冷和飢餓。

trump上台仲唔夠隱憂, 美國政治停滯, 分裂嚴重.
佢自己都夠玩死自己.
中東一戰更加突顯佢既實力有限, 除非本土受襲, 美國無能力大規模海外用兵.

蘇共倒台三十年美國就變成咁都係自己攞黎, 但優點係佢地自己做番好好快就可以屈番全世界機.

中東一戰係指邊一戰？

伊拉克

你又會理佢

除左黃石爆左之外，我諗唔到其他

座底500年

美國玩完，全世界跟住完

美國啲債務點睇
開發唔切新水魚就大鑊

根本唔洗還

咪係
諗下currency幾時爆 usd變廢紙 ww3好過啦

大英本身自己土地已有內憂
蘇格蘭都係被逼妥協
國內反抗聲音都大
加上殖民地遍佈全世界
二戰洗錢 戰後又要重建復甦
樣樣野都係錢 又無老美咁識玩財技
佢減低左影響力都正常

老美最大可能都係天災倒台

其實大家知唔知道點解大陸咁銳意「一帶一路」／「亞投行」?

拉攏？

一來係資源依賴，二來係大陸太多資源過剩，要增加demand，先可以係出路。

全世界大部份嘅國際交易係用美金結算。
大陸佬就係想用人民幣做交易結算去達致「依賴」。

鄭立呢篇嘢值得參考下

以美帝吸納各地精英嘅模式，除非有新能源，否則真係好難倒台。

快啲去香港泵天然氣啦。
無恥到極去呃選票，笑撚死我。

大多數人認為中國咁做只係送錢去中亞係Failed state, 正因為中國共產黨係果個地域度未立腳，重建古代絲綢之路係冇有可能，但isis，比到中國絕佳嘅理由去進軍中亞，未來中國， 走向軍國主義的機率非常高，走向戰爭之路，難以避免。

中國的軍事實力，中亞小國不是中共的對手。面對共產黨的滲透，中亞人民反抗嘅力量係不大，新疆已經係一個例子。相信中國未來會加強增壓維吾爾族， 強迫其反抗，引誘伊斯蘭武裝勢力一舉殲滅。

一帶一路走向成熟只會係時間嘅問題，不久將來中國不再依賴香港。

假設早一點取消香港關係法，反而為令到親中的香港人醒覺，為香港帶來意想不到的效果。利弊可以深入討論。

／／一帶一路走向成熟只會係時間嘅問題，不久將來中國不再依賴香港。假設早一點取消香港關係法，反而為令到親中的香港人醒覺，為香港帶來意想不到的效果。利弊可以深入討論。／／

依個班商家佬親中，正正就係利用「香港關係法」食少。

比個真實例子，有個家庭係大陸開鎖匙開關（住沙田名城天台），sell 去美國嘅home depot，一到選舉就現形。

你自己去睇啲數字，香港本身唔會有咁多出口，因為相關trade policy，好多轉口。

根據歷史,都不外乎天災,病毒,內戰,外族(外星人)

黃石唔知幾時爆
我諗美國玩完既會有3個因素
1. WW3
2. 外星人入侵地球
3. QE失敗 銀紙大幅貶值 無人再信賴美元

中國過多50年都無可能超越美國
講緊唔只係硬實力
更重要係各種軟實力
最多50年內同美國平排

世界玩完

港人唯一上車機會

傻啦，上到位的有色人種都同化哂做白人。

支那都未爆，幾時輪到黃石爆

點解黃石會爆，唔好信電影啦。

你鍾意啦，曾經同我一堂嘅大學同學。

一帶一路eventually will work, but you will never know when. 把自己嘅貨低於市價，用自己嘅人去maintence，你有冇睇「世界零距離」？有一集，講過廣州人去到非洲定中美（唔記得咗）大陸係類似輕鐵嘅物體，佢係果度負責管理。

「香港關係法會因為一帶一路取消」我無水晶球，無人知道，但係知道個因果比重。

如果香港關係法取消左，對香港影響一定大過對中國。香港以後只會更加依賴中國。

雖然對中國黎講都會元氣大傷，但搞掂左一帶一路既話，就唔再需要靠香港連接世界，好快就可以復原，但香港就萬劫不復。

再長遠啲睇，當一帶一路成熟之後，美國唔能夠再依靠香港威脅中國。
而中國亦唔再需要香港去連接國際，香港就再無用處，中共為左鞏固政權，會正式接管返香港，取消一國兩制。香港特別行政區正式完結。

永垂不朽

認真最少幾百年

假設香港關係法早一點取消，一帶一路難以成熟，香港抗命年提早到來。

是否利大於弊?

你呢個同學係咪姓林？

facebook checked. 唔係。

如果突然取消香港關係法，中國大蕭條，維穩費大減，睇下大陸仔同上咗位既人反唔反?

香港關係法，可以同美國從新傾，美國可能要求香港要有真普選先比。不過只係FF，美國不可能為香港爭取民主。

BTW，呢個地方，係９７後已經慢性中毒。其實乜差都做晒，

既然救唔返，就應該以毒攻毒。

香港要生存必須係中美角力之下生存，但現在已經向中國一面倒。

只有突然取消香港關係法令中國大蕭條，維穩費大減，

令到天秤重新平衡，才重新討論回復美國「香港關係法」。

做中間人食水，係天下最容易嘅事。

但係如果香港有一日冇得再食水，暴動都似。

個人認為有生之年都唔會

世界性貨幣單位 美金 黃金 石油
全部都比美國控制住

講食物, 美國基因改到所以生物都食粟米
自己生產粟米又全球最多

講科技 咩都唔洗講 淨係cpu 得美國
google fb 全球大數據
tesla 一間廠生產全球50%電池

不外乎戰爭

其實只要發明到新技術 隱藏導彈行蹤
美國幾勁都好 2,3粒核彈咩都死啦

問題係，當有新能源出現，相信都好快畀美帝壟斷，
所以真係只有外星人先打得贏美國。

美國真係天生優秀，其他地方革命搞親都幾十年內亂，美國先賢革命後即刻實行民主，冇搞分裂割據

未來幾百年都仲係美國玩哂,全世界精英人才會去美國發展

呢點係美國最強大嘅地方

係。

好多人話取消香港關係法，中產先唔怕，佢地有技術準備好走。

香港嘅中產，對於西方社會來講，大多數都不屬於高科技技術嘅人士。

因此佢地係外國生存唔容易，事實係中產最怕香港喪失「香港關係法」，

上咗位既人怕香港冇咗特殊地位，冇得賣港。

如果突然取消香港關係法，配合外國排華的大環境之下，

海外不少中產留學生回流到香港。

美國可能要求香港要有真普選先重新討論回復美國「香港關係法」，

香港出現大型暴動既機會係相當大。

美國人有夢想有理想,會投放大量資源研究太空,科技,從而發展出新技術,產品改變世界

美國真係非常偉大同強大嘅國家

中國夢很簡單，就是把其他人都壓在下面，當「人上人」。

有班五毛成日鳩吹一戴一露
中亞地區你揸旗前問撚過俄羅斯未？
你支那憑咩去保護你個鳩up鐵路網？北約無美國支援下，都無能力頂到俄佬既裝甲洪流
你支那有咩本事？
空運能力弱撚到連本土都唔夠用，憑咩介入到中亞地區事務，等人聽你支笛

你當中國隊長死？

英國脫歐會崛起，美帝收皮

上面都ff中國取替到美國
根本無可能
除左美國 只有歐洲大國 例如德國可以取替美國地位
歷史入面 逼到美國出手既都係德國
有邊一次中國可以主導？

英文的地位一千年不動搖

當時日本就快買起NY
我唔知美國會點死，我只知道美國死因嘅規模一定係全球級，即係全世界都唔會好過

100年都難動搖佢地位

我果時仲未出世，我淨係睇報道話日本係80年代尾90年代初，好撚勁。
之後蕭條到而家。其實日本而家都唔差姐。

美帝二戰後到唯一假想敵蘇共倒台之後
已經立於不敗之地

我諗除非有外星勢力介入

保守估計 1000年

巴打，呢段野係咪copy我 ？

係唔係呢個原因？

沒錯,大英祖國將美國個底打得靚

白人 人口減少就出事啦

港元同美元掛鉤，美國玩完，香港一定玩完

總之 世界結算貨幣同油元系統仲係美元時
美國都唔會咁快死

美國興盛幾多年我唔知

但起碼隔離國家, 貪左幾億, 貪十億, 貪左幾百億再唔去美國
起碼無呢個現象先再講

有咁嘅關係，但係香港玩完，美國唔會。

因為香港用美金去掛鉤。

如果美國行政架構&憲法無咩大變動
相信只有天災or內戰先會收皮

軍事強國。

睇下大陸話自己軍事幾勁幾勁，同條處男扑嘢持久力長一樣，飛機杯=／=條女。

仲有邊個國家夠美國黎
日本明刀明槍軍事唔夠美國打
幾廿年後用經濟手段打美國
最後又比美國ko

美國育成最強手下咋

呢個題目好民族主義

其實強唔強又點
關一般蟻民鬼事咩

有trump係度玩多五十年都無問題

關
你收美金 好用過台幣

g唔g恐龍點解會滅絕

點會，到時邊個做阿一就同邊一隻貨幣掛鉤

想係經濟上ko美國沒可能,美國猶太人建立貨幣銀行金融體系沒人玩得勁過佢地,你當美國係誠哥,其他國家只係中小企蟻民

咁都比你諗到

咁討論區乜都可以討論下既 好多野都未必一定關自己事

日本傾得掂可以有自己國軍先
而家係咪仲係自衛隊？
所以我再上面有提及英國同美國末落原因唔一樣
美國玩財技玩到出神入化
以前用黃金掛美元衰左
之後石油結算一定要用美金
到而家就立於不敗之地

除非有大型戰爭或超級天災或患病令世界人口急劇減少
唔係都諗唔到理由美國會衰落

雖然好憎中國，但中國應該廿年內就會變到同美國平起平座既超級大國
到時就會好似冷戰咁
但今次無咁好彩，中國唔會好似蘇聯無啦啦分裂

中國？
人唔笑狗都吠

理性少少，中國真係好可能繼美國成為超級大國

邊忽似可以平起平坐？
叫中國搵隊可以見得人既軍隊駐軍都難啦
成日係自己地方打飛機

廿年前你都估唔到中國既經濟可以發展得咁快啦

未發展既地方係全球化下點會無受益？
德國重建仲快添

依句廢話根本就唔可以證明廿年就可以同美國平起平座

暫時最有可能係中國
但同美國仍然差好多

btw
點睇頁岩氣？未來連能源都被美國出口埋，佢既影響力又上一個層次

光明會共濟會玩完嗰日

適逢歐美都左膠盛行，就算美國獨善其身
中國都會越黎越容易喺其他國家拎到世界影響力

咦 開始避開問題 唔怪得我block左你啦

人地美國核動力玩到退役
中國個隻仲噴緊煙 仲要係二手貨改裝

美國大把痴撚線武器肯定冇公開

即刻有5毛衝出黎柒,話支那強大,但一個point都沒

共產黨控制的中國不可能取代美國，但可以拖低美國。

好似中國拖低香港嘅水平，令到其他城市超越香港，用同樣道理，中國輸出大量人口去美國及西方， 赤化佢哋，拖低佢哋嘅水平，控制佢哋嘅政治經濟。

中國國內GDP增速預期持續調低、房地產泡沫、地方政府債務嚴重等，中國經濟好可能繼日本成為下一個超級經濟泡沫，經濟問題利用香港，令大量人民幣走到國際流通，將中國經濟泡沫問題推去全球埋單，全世界不景氣，可能連帶衝擊多國經濟，包括美國國內經濟。

唔講咩經濟危機，單論實力
中國既gdp好多都係government spending
佢既gdp計法無將private investment 同government spending 拆開，好多係政府基建既水份存在
講經濟影響力，你可以睇下堆金融機構
美國既銀行對世界係舉足輕重
中國既四大行係就好大asset，因為中國將成副身家放落去，但業務既全球性連歐洲中型銀行都不如

侵侵上台之前政綱好似想搞人民幣

Btw 巴打有黑暗故未

侵侵政綱係咁講，但只係講，到而家都未做嘢喎，侵侵太慢。

賴春梅：人仔今年或試7.3

人仔發威，離岸人民幣（CNH）重越6.8關口，創近1年來最大升幅。東亞銀行高級市場分析師賴春梅表示，近兩日人仔大幅反彈，主要受到人行政策影響，大陸在新年期間再收緊個人購滙，抑制資金外流，離岸人民幣流動性減低，令香港離岸人民幣拆息持續飆升，下午4時隔夜息超過100厘。

她指，「CNH拆息全面抽升的話，對滙價回穩有幫助，之前市場已建立不少人民幣沽盤，現在（滙價）突然逆轉，令好多止蝕盤平倉」，加上美滙回落，以上種種因素都進一步推升人民幣。
人仔新年勢頭強勁，但係咪代表今年有運行？她續指，雖然這一兩日人民幣的反彈速度和幅度都較大，但基本面方面其實無改變，中國經濟都尚有向下壓力，抑制走資的措施成效未知。另外，美國經濟持續改善，特朗普上台後有機會兌現減稅及刺激經濟等承諾，加上美聯儲今年或加息兩至三次，整體對美元有利。在強美元的背景下，人仔貶值壓力將持續。
賴春梅認為，「（人民幣）穿7的機會都仲係大嘅」，「今年都有較多負面因素影響人民幣走勢，預計人民幣有機會測試7.2至7.3水平」。
掌握財經生活資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

我同意李光耀，擁有一線人材就係佢地吾會長期衰落嘅原因

強國無人材

有權力既就貪
有錢既就勾結

正如李連杰講有錢就移民，無錢就偷渡

咩超越美國得啖笑

你有見過咩人偷渡或移民去中國

岩岩完左篇鬥智故
依幾日會出
未放棄個post

波台狗派膠比人技術性擊倒

吾你老母

唔係好多年嫁啦
十三億蝗一人一啖口水都浸死曬啲美國人

清朝一人一啖口水都浸死曬英國人

美國最屈係個地理位置
鄰國只有兩個無乜威脅嘅國家（加拿大同墨西哥）
仲有兩個大海隔開其他國家
配合埋飛彈科技
令到只有佢打人，無人打得到佢

墨西哥毒販惡過軍隊

係美軍面前, 一樣是秒殺

因為墨西哥毒販有部份係軍隊特種部隊出身

真係有機會取代到就唔會比美國玩到日圓貶值到狗也不屌既地步啦

你估軍隊冇係販毒入面受益咩...
跟本各方面都想保住呢個毒品呢個金蛋
有時咪拎啲出黎做下新聞比啲人睇話我地有做野架
最後過幾日咪變返以前咁

所有世界最叻ge人材都係哂美國 點會玩完

USA！USA！

10年內

廣場協議係美元對日元同其他主要貨幣跌 wor

成班講日本同中國
冇錯，日本以前，而家，將來都好勁
而中國都可能將來會好勁
但都唔會追到美國囉好冇
美國嘅實力真係拋離其他國家遠到痴線
無論係軟實力定硬實力都係好屈機
地理位置，財富，軍事，英文，科技，人民知識水平

up都up唔哂

就算比你中國做到世界第2，都係同美國差好遠

美國>>>>>>>>>>>>>>>世界第二（可能係中國 ）>>>>其他國家

除非現有制度玩完先，唔係美國唔會死

美國現今制度係世界最好,美國憲法

全世界都要跟佢,間接促成法國大革命

主要原因係石油
除非石油唔再美元結算
又或者全世界都用新興能源
否則你都要跟佢個套玩

呢個係美國底線,夠膽動搖美元地位嘅國家都沒好下場

有冇諗過可能新能源都比美國獨佔

北泡

無可能, 所以油元最後會變做軍元.

石油用美元結算係美國強嘅結果
而唔係原因
樓上唔識就收收皮先

倒果為因

美國經濟強
令長期戰亂嘅中東需要一個穩健嘅資產
佢地就揀咗美元

今時今日
中東嘅石油美元收入八成嚟自東亞
同美國冇關係

我覺得美國從一哥退位只有兩個可能

1. WW3 有強大國家 e.g 俄羅斯/德國同美國玩玉石倶焚
最後被迫讓位 好似WW2 納粹同英國咁
英國肯放棄所有殖民地 美國先參戰

2. 有一種科學上嘅突破 完全打破美國襲斷嘅局面
e.g. 德國嘅核聚變或一種取之不盡嘅新能源 或者
全新運輸方式打破美國襲斷嘅船運

如果唔喺都好難打破 美國各方面都喺太屈機 歷史罕見
不過就算退位都好 我覺得都喺西方陣營接力
正如英國繼承羅馬 美國繼承英國

日本有琦玉

中國神佛多到…

幾十掛

你知唔知美帝點解打薩達姆

用蝗蟲入侵人

美國向世界展示的軍備，最先進都係比80年代的倉底貨你睇。

90年代美國發明，未向世人展示過
(我講係真正發明，唔係佢扮野講出來嗰d，例如佢嗰隻三角型ufo，係90年產物)

照道理
美帝唔應該比tesla 壯大

你太睇小好多人種既強橫生命力了

其實全球局面前所未有咁穏定.

只係太穏定人既貪婪出晒黎, 都係內政問題經濟問題多.

外交根本誰都唔想誰有事.

中國想做大國領導

首先共產黨唔該執左佢先好講

黨大過國 學咩人領導，奴役其他國就有份

直到永遠, 阿門

美國乃天選之國 真命天子

點會咁易衰

就算佢一統地球 都係實至名歸 當之無愧

直到人類滅亡

所有國家都只能幫美國挽鞋

啲親中老野日日打飛機，美帝有日會倒台
共產黨嘅政治模式搞到倒台都未到美帝

USA最勁!

係啊你最勁

在美國人眼中,香港只是第三世界國家

強國制度下養埋成班貪官, 奸商, 愚民, 蝗蟲, 暴君

美國就培養人材, 科技創新

就算美國無資源(何況佢大把), 都只係會美國贏
因為人材, 加上良好制度會不斷創造財富

強國就繼續奴役班賤民啦

美國最屈機的係,可以狂印美金
再用美金強大既購買力
買走世上一切資源同埋最頂尖既人才
等你無法同佢競爭
之後就唔還錢/美金不貶值
不斷咁循環

強國無得好似美國咁玩,為左同美國競爭
佢只可以瘋狂咁剝削人民
呢套亦都係好多亞洲國家既做法
但過度剝削,會帶起好多負作用
日本就是個例子

奇怪,沒5毛入黎唱衰美帝 ?

智識水平

之後美國見

係現今由美國設計既世界秩序下 好難可以超越美國
尤其係美元既地位 以及其洐生既屈機優勢
但係我相信人總會想求變 世界總會洗牌

互聯網普及十多年 世界巨變
中國互聯網生態發展 中國人對新科技既認知同應用 總算叫做唔會落後美國太多

呢點好緊要 因為未來三十年
Ai + IoT 將會為世界定下新秩序
雖然美國係呢方面都係領先 但不得不說中國都仲有得玩下

3唔認同，我信既係美國

美帝吸咁多高學歷/資產移民，支共個民族主義國策根本無可能做到
一百年都追唔到
高學歷嘅人多數鐘意思想自由資產自由，支共果套根本唔support

你都傻，有呢種科技，我仲玩核玩鳩自己咩

我都認同，但人民質素